炎拳同電鋸人個作者係咪癡線

一套講存在主義
一套cult到癲+黑色幽默
有才到

話唔定電鋸人講到最尾會變講犬儒主義

電次物質欲望低到仆街

加上最初同啵塔奇簽約個條件係要畀啵塔奇見證佢嘅夢想

完全捉唔到佢路
爆頭個話嚇死

角色無乜魅力
就係一班怪人

LM

一個世界觀係地球末日核爆後 太陽就熄既冰何時期
一個就有惡魔周街走
生存緊既人可以正常得去邊

爆炸女正wo

似炎拳個導演

所以只能走cult路線

問題佢唔係整係得2套漫畫
佢都畫過好多正常人...其他短篇

我覺得角色好正喎，怪得黎又好真實。

一開始炎拳入面既導演瘋瘋癲癲，直到同阿格尼坦誠相對，先揭穿原來瘋癲既形象係為左掩飾內心既痛苦(性別認同障礙)。

「冰之魔女」聲稱為左睇星球大戰而殺晒人類，但我覺得佢其實係為左揾生存意義而隨便作理由，跟住又逼自己相信呢個理由，自己呃自己。

阿格尼呃自己尤達係妹妹，唔想面對失去妹妹同宛如親人既導演

我諗作者想帶出人面對絕望既現實，好多時都要靠自欺欺人先可以活下去。

呢頁其實解釋左

我覺得呢頁好難明 求解

明明前面叫阿格尼唔好再扮演任何角色，做自己想做既人，但轉頭又叫奈奈特扮演幫阿格尼的角色，而且又話扮演完角色就會變成自己想成為既人，感覺好矛盾。

尤達真正既意思，係咪講佢由扮演過程中了解到自己，而且只有真正正視自己/絕望先可以得到幸福？單單扮演角色/自欺欺人係冇辦法變得幸福？
所以當導演以真正既自己同阿格尼對話，佢先了解阿格尼肯認同真正既自己。雖然性別認同障礙依然解決唔到，但因為有人認同自己，已經䆁懷放下左好多。
阿格尼都係咁，不斷扮演唔同角色，但痛苦依然存在。如果佢當初接受到妹妹同導演既死，就唔會咁慘。

如果係咁，咁呢頁頭兩句對白係同奈奈特講，用黎說服奈奈特幫阿格尼。但之後幾句尤達其實係同自己仲有阿格尼講

我覺得作者喺呢頁想講
1. 自欺欺人係人面對絕望既方法，但呢個只係消極既方法
2. 得到幸福既方法，只有正視絕望同自己。當肯積極面對絕望，就會慢慢知道自己要點樣處理，從而積極面對人生。呢個過程就係變成自己想成為既人。

唔知咁解讀啱唔啱

2係岩
其實扮唔扮演只係過程
你要知道自己想變成乜
睇返之前其實agony 係咁被問到底佢想點
就知重點係佢「想點」
但佢一路都搵唔到
以為想殺德瑪 點知心裡面好掙扎
以為想同妹做兄妹 點知個個根本唔係佢個妹
以為想做炎拳 點樣佢都唔中意殺人
佢自己都唔知自己想點 最後destroy左自己

炎拳前半幾係正 女導個角色設定幾破格
電鋸人一般般 唔算好好睇

電鋸人好食電波
食正就會中意 典型cult片

我覺得作者喺阿格尼失憶前，想表達人靠扮演/自欺欺人黎逃避現實，唔思考自己想點，所以活得痛苦。

阿格尼失憶後試過自殺。作者想講即使人唔再扮演/自欺欺人，依然難以揾到自己存在意義，而冇意義又令到人痛苦。

咁直到揾人生意義/自己想點之前，人應該要靠什麼活下去？阿格尼睇完電影被炎拳既堅持努力感動，激起對生命既熱情，終於放棄自殺，就算過左好多萬年，依然尋找佢既意義。所以，我覺得作者想提我地無論現實有幾殘酷，就算唔知道自己人生意義，都要正面面對絕望同自己，要對自己人生擁抱熱情同希望，要相信自己有一日會得到幸福。人就係靠熱情同希望活下去。

我反而覺得炎拳成為阿格尼之前唔係冇思考 反而係掙扎太多先唔知自己想點

正如上面提到佢冇辦法放低露娜嘅死 先令露娜嘅遺言成為咗對佢嘅詛咒 但正正係有阿格尼嘅一面 佢先會幫喺幫柴火越獄

亦都係兩者之間嘅矛盾先會出現佢先接受火佬嘅解釋 再抑制唔住內心嘅憤怒而屠村（雖然得幾個細佬）

失憶之後嘅我都認同

最尾一幕尤達同阿格尼入戲院真係喊能咗

ending返入戲院
同埋叫對方 sun同luna 兩個假名個位好撚正

怪得有魅力

所以世界並沒有真相，只存在我們自己相信的事
真的事情最後都被忘記，反而謊言在千萬年後仍深烙於腦海，正因這是我們相信的，我們「相信」這是曾經存在的

好想喊

無共鳴
投入唔到
就算主角而家死既話，只會覺得又係另一個超展開，唔會覺得佢可憐

睇炎拳會好沈重 睇前三思呀
已經唔係好記得d細節

唔係回應緊你
不過卡諺好鍾意講荒謬同自殺
認為人一定有moment會發現係世界係荒謬
自殺就係屈服俾荒謬，輸
贏的方法就好似西西弗斯推石，同一樣的生活 ，但你可以自得其樂，動作狀態任何野都不變，變化的係心態

我無覺得過炎拳同卡諺有關
但聽你咁講，覺得都駁得通
所以多謝你一聲